<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../css/tei-scholia.css"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!DOCTYPE TEI PUBLIC "-//TEI P5//DTD Main Document Type//EN" "http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/dtd/tei_all.dtd">


<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Iliad</title>
        <editor>Michael Kelley</editor>

      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Unpublished edition of the Venetus A manuscript for the Homer Multitext project</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Edited directly from photography of the manuscript</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div n="12">
        <l n="1"> οὐδ᾽ ἔλαθ᾽ <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers23">Ἀτρέος</persName> υἱὸν ἀρηΐφιλον <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers119">Μενέλαον</persName></l>
        <l n="2"><persName n="urn:cite:hmt:pers.pers158">Πάτροκλος</persName>. <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρώεσσι</rs> δαμεὶς ἐν δηϊοτῆτι·</l>
        <l n="3">βῆ δὲ δια προμάχων κεκορυθμένος αἴθοπι χαλκῷ·</l>
        <l n="4">ἀμφι δ' ὰρ αὐτῷ βαῖν', ὥς τις περὶ πόρτακι μήτηρ</l>
        <l n="5">πρωτοτόκος κινυρὴ ,οὐ πρὶν εἰδυῖα τόκοιο·</l>
        <l n="6">ὡς περι <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers158">Πατρόκλῳ</persName> βαῖνε ξανθὸς <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers119">Μενέλαος</persName>·</l>
        <l n="7">πρόσθε δέ οἱ δόρυ τ' έσχε καὶ ἀσπίδα πάντοσε, ΐσην·</l>
        <l n="8">τὸν κτάμεναι μεμαὼς, ὅς τις τοῦ γ' ἀντίος ἔλθοι·</l>
        <l n="9">οὐδ' ἄρα <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers690">Πάνθου</persName> υἱὸς ἐϋμμελίης ἀμέλησε</l>
        <l n="10"><persName n="urn:cite:hmt:pers.pers158">Πατρόκλοιο</persName> πεσόντος ἀμύμονος, ἄγχι δ' ὰρ αὐτοῦ</l>
        <l n="11">έστη. καὶ προσέειπεν ἀρηΐφιλον <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers119">Μενέλαον</persName>·</l>
        <l n="12"><persName n="urn:cite:hmt:pers.pers119">Ἀτρείδη Μενέλαε</persName>, διοτρεφὲς. ὄρχαμε λαῶν.</l>
        <l n="13">χάζεο· λεῖπε δὲ νεκρόν· ἔᾱ δ' ἔναρα βροτόεντα·</l>
        <l n="14">οὐ γάρ τις πρότερος <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρώων</rs> κλειτῶν τ' ἐπικούρων </l>
        <l n="15"><persName n="urn:cite:hmt:pers.pesr158">Πάτροκλον</persName> βάλε δουρὶ κατα κρατερὴν ὑσμίνην·</l>
        <l n="16">τῶ με, ἔα κλέος ἐσθλὸν ἐνι <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρώεσσιν</rs> ἀρέσθαι·</l>
        <l n="17">μή σε βάλω· ἀπὸ δὲ μελιηδέα θυμὸν ἕλωμαι·</l>
        <l n="18"> τὸν δὲ μέγ' ὀχθήσας προσέφη· ξανθὸς <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers119">Μενέλαος</persName>·</l>
        <l n="19"><persName n="urn:cite:hmt:pers.pers8">Ζεῦ</persName> πάτερ,οὐ μὲν καλὸν. ὑπέρβιον εὐχετάασθαι.</l>
        <l n="20">οὔτ' οὖν παρδάλιος τόσσον μένος. οὔτε λέοντος.</l>
        <l n="21">οὔτε συὸς κάπρου ὀλοόφρονος. οὗ τε μέγιστος</l>
        <l n="22"> θυμὸς ἐνι στήθεσσι περι σθένεϊ βλεμεαίνει·</l>
        <l n="23">ὅσσον <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers690">Πάνθου</persName> υἷες ἐϋμμελίαι φορέουσιν·</l>
        <l n="24"> οὐδὲ μὲν οὐδὲ βίη <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers921">Ὑπερήνορος</persName> ἱ̈πποδάμοιο</l>
        <l n="25">ἧς ἥβης ἀπόνηθ', ὅτε μ' ὤνατο καί μ' ὑπέμεινε</l>
        <l n="26">καί μ' ἔφατ' ἐν Δαναοῖσιν ἐλέγχιστον πολεμιστὴν</l>
        <l n="27">ἔμμεναι: οὐδέ ἕ φημι πόδεσσί γε οἷσι κιόντα</l>
        <l n="28">εὐφρῆναι ἄλοχόν τε φίλην κεδνούς τε τοκῆας. </l>
        <l n="29">ὥς θην καὶ σὸν ἐγὼ λύσω μένος εἴ κέ μευ ἄντα</l>
        <l n="30">στήῃς: ἀλλά σ' ἔγωγ' ἀναχωρήσαντα κελεύω</l>
        <l n="31">ἐς πληθὺν ἰέναι, μηδ' ἀντίος ἵστασ' ἐμεῖο</l>
        <l n="32">πρίν τι κακὸν παθέειν: ῥεχθὲν δέ τε νήπιος ἔγνω.</l>
        <l n="33">ὣς φάτο, τὸν δ' οὐ πεῖθεν: ἀμειβόμενος δὲ προσηύδα: </l>
        <l n="34">νῦν μὲν δὴ Μενέλαε διοτρεφὲς ἦ μάλα τείσεις </l>
        <l n="35">γνωτὸν ἐμὸν τὸν ἔπεφνες, ἐπευχόμενος δ' ἀγορεύεις,</l>
        <l n="36">χήρωσας δὲ γυναῖκα μυχῷ θαλάμοιο νέοιο,</l>
        <l n="37">ἀρητὸν δὲ τοκεῦσι γόον καὶ πένθος ἔθηκας.</l>
        <l n="38">ἦ κέ σφιν δειλοῖσι γόου κατάπαυμα γενοίμην</l>
        <l n="39">εἴ κεν ἐγὼ κεφαλήν τε τεὴν καὶ τεύχε' ἐνείκας</l>
        <l n="40">Πάνθῳ ἐν χείρεσσι βάλω καὶ Φρόντιδι δίῃ.</l>
        <l n="41">ἀλλ' οὐ μὰν ἔτι δηρὸν ἀπείρητος πόνος ἔσται</l>
        <l n="42">οὐδ' ἔτ' ἀδήριτος ἤτ' ἀλκῆς ἤτε φόβοιο.</l>
        <l n="43">ὣς εἰπὼν οὔτησε κατ' ἀσπίδα πάντοσ' ἐί̈σην:</l>
        <l n="44">οὐδ' ἔρρηξεν χαλκός, ἀνεγνάμφθη δέ οἱ αἰχμὴ</l>
        <l n="45">ἀσπίδ' ἐνὶ κρατερῇ: ὃ δὲ δεύτερος ὄρνυτο χαλκῷ</l>
        <l n="46">Ἀτρεί̈δης Μενέλαος ἐπευξάμενος Διὶ πατρί:</l>
        <l n="47">ἂψ δ' ἀναχαζομένοιο κατὰ στομάχοιο θέμεθλα</l>
        <l n="48">νύξ', ἐπὶ δ' αὐτὸς ἔρεισε βαρείῃ χειρὶ πιθήσας:</l>
        <l n="49">ἀντικρὺ δ' ἁπαλοῖο δι' αὐχένος ἤλυθ' ἀκωκή,</l>
        <l n="50">δούπησεν δὲ πεσών, ἀράβησε δὲ τεύχε' ἐπ' αὐτῷ.</l>
        <l n="51">αἵματί οἱ δεύοντο κόμαι Χαρίτεσσιν ὁμοῖαι </l>
        <l n="52">πλοχμοί θ', οἳ χρυσῷ τε καὶ ἀργύρῳ ἐσφήκωντο.</l>
        <l n="53">οἷον δὲ τρέφει ἔρνος ἀνὴρ ἐριθηλὲς ἐλαίης</l>
        <l n="54">χώρῳ ἐν οἰοπόλῳ, ὅθ' ἅλις ἀναβέβροχεν ὕδωρ,</l>
        <l n="55">καλὸν τηλεθάον: τὸ δέ τε πνοιαὶ δονέουσι</l>
        <l n="56">παντοίων ἀνέμων, καί τε βρύει ἄνθεϊ λευκῷ:</l>
        <l n="57">ἐλθὼν δ' ἐξαπίνης ἄνεμος σὺν λαίλαπι πολλῇ</l>
        <l n="58">βόθρου τ' ἐξέστρεψε καὶ ἐξετάνυσσ' ἐπὶ γαίῃ:</l>
        <l n="59">τοῖον Πάνθου υἱὸν ἐϋμμελίην Εὔφορβον</l>
        <l n="60">Ἀτρεί̈δης Μενέλαος ἐπεὶ κτάνε τεύχε' ἐσύλα.</l>
        <l n="61">ὡς δ' ὅτε τίς τε λέων ὀρεσίτροφος ἀλκὶ πεποιθὼς</l>
        <l n="62">βοσκομένης ἀγέλης βοῦν ἁρπάσῃ ἥ τις ἀρίστη:</l>
        <l n="63">τῆς δ' ἐξ αὐχέν' ἔαξε λαβὼν κρατεροῖσιν ὀδοῦσι</l>
        <l n="64">πρῶτον, ἔπειτα δέ θ' αἷμα καὶ ἔγκατα πάντα λαφύσσει</l>
        <l n="65">δῃῶν: ἀμφὶ δὲ τόν γε κύνες τ' ἄνδρές τε νομῆες</l>
        <l n="66">πολλὰ μάλ' ἰύζουσιν ἀπόπροθεν οὐδ' ἐθέλουσιν</l>
        <l n="67">ἀντίον ἐλθέμεναι: μάλα γὰρ χλωρὸν δέος αἱρεῖ:</l>
        <l n="68">ὣς τῶν οὔ τινι θυμὸς ἐνὶ στήθεσσιν ἐτόλμα</l>
        <l n="69">ἀντίον ἐλθέμεναι Μενελάου κυδαλίμοιο.</l>
        <l n="70">ἔνθά κε ῥεῖα φέροι κλυτὰ τεύχεα Πανθοί̈δαο</l>
        <l n="71">Ἀτρεί̈δης, εἰ μή οἱ ἀγάσσατο Φοῖβος Ἀπόλλων,</l>
        <l n="72">ὅς ῥά οἱ Ἕκτορ' ἐπῶρσε θοῷ ἀτάλαντον Ἄρηϊ</l>
        <l n="73">ἀνέρι εἰσάμενος Κικόνων ἡγήτορι Μέντῃ:</l>
        <l n="74">καί μιν φωνήσας ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:</l>
        <l n="75">Ἕκτορ νῦν σὺ μὲν ὧδε θέεις ἀκίχητα διώκων</l>
        <l n="76">ἵππους Αἰακίδαο δαί̈φρονος: οἳ δ' ἀλεγεινοὶ</l>
        <l n="77">ἀνδράσι γε θνητοῖσι δαμήμεναι ἠδ' ὀχέεσθαι</l>
        <l n="78"> ἄλλῳ γ' ἢ Ἀχιλῆϊ, τὸν ἀθανάτη τέκε μήτηρ.</l>
        <l n="79">τόφρα δέ τοι Μενέλαος ἀρήϊος Ἀτρέος υἱὸς</l>
        <l n="80">Πατρόκλῳ περιβὰς Τρώων τὸν ἄριστον ἔπεφνε</l>
        <l n="81">Πανθοί̈δην Εὔφορβον, ἔπαυσε δὲ θούριδος ἀλκῆς.</l>
        <l n="82">ὣς εἰπὼν ὃ μὲν αὖτις ἔβη θεὸς ἂμ πόνον ἀνδρῶν,</l>
        <l n="83">Ἕκτορα δ' αἰνὸν ἄχος πύκασε φρένας ἀμφὶ μελαίνας:</l>
        <l n="84">πάπτηνεν δ' ἄρ' ἔπειτα κατὰ στίχας, αὐτίκα δ' ἔγνω</l>
        <l n="85">τὸν μὲν ἀπαινύμενον κλυτὰ τεύχεα, τὸν δ' ἐπὶ γαίῃ</l>
        <l n="86">κείμενον: ἔρρει δ' αἷμα κατ' οὐταμένην ὠτειλήν.</l>
        <l n="87">βῆ δὲ διὰ προμάχων κεκορυθμένος αἴθοπι χαλκῷ</l>
        <l n="88">ὀξέα κεκλήγων φλογὶ εἴκελος Ἡφαίστοιο</l>
        <l n="89"> ἀσβέστῳ: οὐδ' υἱὸν λάθεν Ἀτρέος ὀξὺ βοήσας:</l>
        <l n="90">ὀχθήσας δ' ἄρα εἶπε πρὸς ὃν μεγαλήτορα θυμόν:</l>
        <l n="91">ὤ μοι ἐγὼν εἰ μέν κε λίπω κάτα τεύχεα καλὰ</l>
        <l n="92">Πάτροκλόν θ', ὃς κεῖται ἐμῆς ἕνεκ' ἐνθάδε τιμῆς,</l>
        <l n="93"> μή τίς μοι Δαναῶν νεμεσήσεται ὅς κεν ἴδηται.</l>
        <l n="94">εἰ δέ κεν Ἕκτορι μοῦνος ἐὼν καὶ Τρωσὶ μάχωμαι</l>
        <l n="95">αἰδεσθείς, μή πώς με περιστήωσ' ἕνα πολλοί:</l>
        <l n="96">Τρῶας δ' ἐνθάδε πάντας ἄγει κορυθαίολος Ἕκτωρ.</l>
        <l n="97">ἀλλὰ τί ἤ μοι ταῦτα φίλος διελέξατο θυμός;</l>
        <l n="98">ὁππότ' ἀνὴρ ἐθέλῃ πρὸς δαίμονα φωτὶ μάχεσθαι</l>
        <l n="99">ὅν κε θεὸς τιμᾷ, τάχα οἱ μέγα πῆμα κυλίσθη.</l>
        <l n="100">τώ μ' οὔ τις Δαναῶν νεμεσήσεται ὅς κεν ἴδηται</l>
        <l n="101">Ἕκτορι χωρήσαντ', ἐπεὶ ἐκ θεόφιν πολεμίζει.</l>
        <l n="102">εἰ δέ που Αἴαντός γε βοὴν ἀγαθοῖο πυθοίμην,</l>
        <l n="103"> ἄμφω κ' αὖτις ἰόντες ἐπιμνησαίμεθα χάρμης</l>
        <l n="104"> καὶ πρὸς δαίμονά περ, εἴ πως ἐρυσαίμεθα νεκρὸν</l>
        <l n="105">Πηλεί̈δῃ Ἀχιλῆϊ: κακῶν δέ κε φέρτατον εἴη.</l>
        <l n="106">εἷος ὁ ταῦθ' ὅρμαινε κατὰ φρένα καὶ κατὰ θυμὸν</l>
        <l n="107">τόφρα δ' ἐπὶ Τρώων στίχες ἤλυθον: ἦρχε δ' ἄρ' Ἕκτωρ.</l>
        <l n="108">αὐτὰρ ὅ γ' ἐξοπίσω ἀνεχάζετο, λεῖπε δὲ νεκρὸν</l>
        <l n="109">ἐντροπαλιζόμενος ὥς τε λὶς ἠϋγένειος,</l>
        <l n="110">ὅν ῥα κύνες τε καὶ ἄνδρες ἀπὸ σταθμοῖο δίωνται</l>
        <l n="111">ἔγχεσι καὶ φωνῇ: τοῦ δ' ἐν φρεσὶν ἄλκιμον ἦτορ</l>
        <l n="112">παχνοῦται, ἀέκων δέ τ' ἔβη ἀπὸ μεσσαύλοιο:</l>
        <l n="113">ὣς ἀπὸ Πατρόκλοιο κίε ξανθὸς Μενέλαος. </l>
        <l n="114">στῆ δὲ μεταστρεφθεὶς ἐπεὶ ἵκετο ἔθνος ἑταίρων</l>
        <l n="115">παπταίνων Αἴαντα μέγαν Τελαμώνιον υἱόν.</l>
        <l n="116">τὸν δὲ μάλ' αἶψ' ἐνόησε μάχης ἐπ' ἀριστερὰ πάσης</l>
        <l n="117">θαρσύνονθ' ἑτάρους καὶ ἐποτρύνοντα μάχεσθαι:</l>
        <l n="118">θεσπέσιον γάρ σφιν φόβον ἔμβαλε Φοῖβος Ἀπόλλων:</l>
        <l n="119">βῆ δὲ θέειν, εἶθαρ δὲ παριστάμενος ἔπος ηὔδα.</l>
        <l n="120">Αἶαν δεῦρο πέπον, περὶ Πατρόκλοιο θανόντος</l>
        <l n="121">σπεύσομεν, αἴ κε νέκυν περ Ἀχιλλῆϊ προφέρωμεν</l>
        <l n="122">γυμνόν: ἀτὰρ τά γε τεύχε' ἔχει κορυθαίολος Ἕκτωρ.</l>
        <l n="123">ὣς ἔφατ', Αἴαντι δὲ δαί̈φρονι θυμὸν ὄρινε:</l>
        <l n="124">βῆ δὲ διὰ προμάχων, ἅμα δὲ ξανθὸς Μενέλαος.</l>
        <l n="125">Ἕκτωρ μὲν Πάτροκλον ἐπεὶ κλυτὰ τεύχε' ἀπηύρα,</l>
        <l n="126">ἕλχ' ἵν' ἀπ' ὤμοιιν κεφαλὴν τάμοι ὀξέϊ χαλκῷ,</l>
        <l n="127">τὸν δὲ νέκυν Τρῳῇσιν ἐρυσσάμενος κυσὶ δοίη.</l>
        <l n="128">Αἴας δ' ἐγγύθεν ἦλθε φέρων σάκος ἠύ̈τε πύργον:</l>
        <l n="129">Ἕκτωρ δ' ἂψ ἐς ὅμιλον ἰὼν ἀνεχάζεθ' ἑταίρων,</l>
        <l n="130">ἐς δίφρον δ' ἀνόρουσε: δίδου δ' ὅ γε τεύχεα καλὰ</l>
        <l n="131">Τρωσὶ φέρειν προτὶ ἄστυ, μέγα κλέος ἔμμεναι αὐτῷ.</l>
        <l n="132">Αἴας δ' ἀμφὶ Μενοιτιάδῃ σάκος εὐρὺ καλύψας</l>
        <l n="133">ἑστήκει ὥς τίς τε λέων περὶ οἷσι τέκεσσιν,</l>
        <l n="134">ᾧ ῥά τε νήπι' ἄγοντι συναντήσωνται ἐν ὕλῃ</l>
        <l n="135">ἄνδρες ἐπακτῆρες: ὃ δέ τε σθένεϊ βλεμεαίνει,</l>
        <l n="136">πᾶν δέ τ' ἐπισκύνιον κάτω ἕλκεται ὄσσε καλύπτων:</l>
        <l n="137">ὣς Αἴας περὶ Πατρόκλῳ ἥρωϊ βεβήκει.</l>
        <l n="138">Ἀτρεί̈δης δ' ἑτέρωθεν ἀρηί̈φιλος Μενέλαος</l>
        <l n="139"> ἑστήκει, μέγα πένθος ἐνὶ στήθεσσιν ἀέξων.</l>
        <l n="140">Γλαῦκος δ' Ἱππολόχοιο πάϊς Λυκίων ἀγὸς ἀνδρῶν</l>
        <l n="141">Ἕκτορ' ὑπόδρα ἰδὼν χαλεπῷ ἠνίπαπε μύθῳ:</l>
        <l n="142">Ἕκτορ εἶδος ἄριστε μάχης ἄρα πολλὸν ἐδεύεο.</l>
        <l n="143"> ἦ σ' αὔτως κλέος ἐσθλὸν ἔχει φύξηλιν ἐόντα.</l>
        <l n="144">φράζεο νῦν ὅππως κε πόλιν καὶ ἄστυ σαώσῃς </l>
        <l n="145">οἶος σὺν λαοῖς τοὶ Ἰλίῳ ἐγγεγάασιν:</l>
        <l n="146">οὐ γάρ τις Λυκίων γε μαχησόμενος Δαναοῖσιν</l>
        <l n="147">εἶσι περὶ πτόλιος, ἐπεὶ οὐκ ἄρα τις χάρις ἦεν</l>
        <l n="148">μάρνασθαι δηί̈οισιν ἐπ' ἀνδράσι νωλεμὲς αἰεί.</l>
        <l n="149">πῶς κε σὺ χείρονα φῶτα σαώσειας μεθ' ὅμιλον</l>
        <l n="150">σχέτλι', ἐπεὶ Σαρπηδόν' ἅμα ξεῖνον καὶ ἑταῖρον</l>
        <l n="151">κάλλιπες Ἀργείοισιν ἕλωρ καὶ κύρμα γενέσθαι,</l>
        <l n="152">ὅς τοι πόλλ' ὄφελος γένετο πτόλεί̈ τε καὶ αὐτῷ</l>
        <l n="153">ζωὸς ἐών: νῦν δ' οὔ οἱ ἀλαλκέμεναι κύνας ἔτλης.</l>
        <l n="154"> τὼ νῦν εἴ τις ἐμοὶ Λυκίων ἐπιπείσεται ἀνδρῶν</l>
        <l n="155">οἴκαδ' ἴμεν, Τροίῃ δὲ πεφήσεται αἰπὺς ὄλεθρος.</l>
        <l n="156">εἰ γὰρ νῦν Τρώεσσι μένος πολυθαρσὲς ἐνείη</l>
        <l n="157">ἄτρομον, οἷόν τ' ἄνδρας ἐσέρχεται οἳ περὶ πάτρης</l>
        <l n="158">ἀνδράσι δυσμενέεσσι πόνον καὶ δῆριν ἔθεντο,</l>
        <l n="159">αἶψά κε Πάτροκλον ἐρυσαίμεθα Ἴλιον εἴσω.</l>
        <l n="160">εἰ δ' οὗτος προτὶ ἄστυ μέγα Πριάμοιο ἄνακτος</l>
        <l n="161">ἔλθοι τεθνηὼς καί μιν ἐρυσαίμεθα χάρμης,</l>
        <l n="162">αἶψά κεν Ἀργεῖοι Σαρπηδόνος ἔντεα καλὰ</l>
        <l n="163">λύσειαν, καί κ' αὐτὸν ἀγοίμεθα Ἴλιον εἴσω:</l>
        <l n="164">τοίου γὰρ θεράπων πέφατ' ἀνέρος, ὃς μέγ' ἄριστος</l>
        <l n="165">Ἀργείων παρὰ νηυσὶ καὶ ἀγχέμαχοι θεράποντες.</l>
        <l n="166">ἀλλὰ σύ γ' Αἴαντος μεγαλήτορος οὐκ ἐτάλασσας</l>
        <l n="167">στήμεναι ἄντα κατ' ὄσσε ἰδὼν δηί̈ων ἐν ἀϋτῇ,</l>
        <l n="168">οὐδ' ἰθὺς μαχέσασθαι, ἐπεὶ σέο φέρτερός ἐστι. </l>
        <l n="169">τὸν δ' ἄρ' ὑπόδρα ἰδὼν προσέφη κορυθαίολος Ἕκτωρ:</l>
        <l n="170">Γλαῦκε τί ἢ δὲ σὺ τοῖος ἐὼν ὑπέροπλον ἔειπες;</l>
        <l n="171">ὢ πόποι ἦ τ' ἐφάμην σὲ περὶ φρένας ἔμμεναι ἄλλων</l>
        <l n="172">τῶν ὅσσοι Λυκίην ἐριβώλακα ναιετάουσι:</l>
        <l n="173">νῦν δέ σευ ὠνοσάμην πάγχυ φρένας οἷον ἔειπες,</l>
        <l n="174">ὅς τέ με φῂς Αἴαντα πελώριον οὐχ ὑπομεῖναι.</l>
        <l n="175"> οὔ τοι ἐγὼν ἔρριγα μάχην οὐδὲ κτύπον ἵππων:</l>
        <l n="176">ἀλλ' αἰεί τε Διὸς κρείσσων νόος αἰγιόχοιο,</l>
        <l n="177">ὅς τε καὶ ἄλκιμον ἄνδρα φοβεῖ καὶ ἀφείλετο νίκην</l>
        <l n="178">ῥηϊδίως, ὁτὲ δ' αὐτὸς ἐποτρύνει μαχέσασθαι.</l>
        <l n="179">ἀλλ' ἄγε δεῦρο πέπον, παρ' ἔμ' ἵστασο καὶ ἴδε ἔργον,</l>
        <l n="180"> ἠὲ πανημέριος κακὸς ἔσσομαι, ὡς ἀγορεύεις,</l>
        <l n="181">ἦ τινα καὶ Δαναῶν ἀλκῆς μάλα περ μεμαῶτα</l>
        <l n="182">σχήσω ἀμυνέμεναι περὶ Πατρόκλοιο θανόντος. </l>
        <l n="183">ὣς εἰπὼν Τρώεσσιν ἐκέκλετο μακρὸν ἀύ̈σας: </l>
        <l n="184">Τρῶες καὶ Λύκιοι καὶ Δάρδανοι ἀγχιμαχηταί,</l>
        <l n="185">ἀνέρες ἔστε φίλοι, μνήσασθε δὲ θούριδος ἀλκῆς,</l>
        <l n="186">ὄφρ' ἂν ἐγὼν Ἀχιλῆος ἀμύμονος ἔντεα δύω</l>
        <l n="187">καλά, τὰ Πατρόκλοιο βίην ἐνάριξα κατακτάς.</l>
        <l n="188">ὣς ἄρα φωνήσας ἀπέβη κορυθαίολος Ἕκτωρ</l>
        <l n="189">δηί̈ου ἐκ πολέμοιο: θέων δ' ἐκίχανεν ἑταίρους</l>
        <l n="190">ὦκα μάλ' οὔ πω τῆλε ποσὶ κραιπνοῖσι μετασπών,</l>
        <l n="191">οἳ προτὶ ἄστυ φέρον κλυτὰ τεύχεα Πηλεί̈ωνος.</l>
        <l n="192">στὰς δ' ἀπάνευθε μάχης πολυδακρύου ἔντε' ἄμειβεν:</l>
        <l n="193">ἤτοι ὃ μὲν τὰ ἃ δῶκε φέρειν προτὶ Ἴλιον ἱρὴν</l>
        <l n="194">Τρωσὶ φιλοπτολέμοισιν, ὃ δ' ἄμβροτα τεύχεα δῦνε </l>
        <l n="195">Πηλεί̈δεω Ἀχιλῆος ἅ οἱ θεοὶ Οὐρανίωνες</l>
        <l n="196">πατρὶ φίλῳ ἔπορον: ὃ δ' ἄρα ᾧ παιδὶ ὄπασσε</l>
        <l n="197">γηράς: ἀλλ' οὐχ υἱὸς ἐν ἔντεσι πατρὸς ἐγήρα.</l>
        <l n="198">τὸν δ' ὡς οὖν ἀπάνευθεν ἴδεν νεφεληγερέτα Ζεὺς</l>
        <l n="199">τεύχεσι Πηλεί̈δαο κορυσσόμενον θείοιο,</l>
        <l n="200">κινήσας ῥα κάρη προτὶ ὃν μυθήσατο θυμόν:</l>
        <l n="201">ἆ δείλ' οὐδέ τί τοι θάνατος καταθύμιός ἐστιν</l>
        <l n="202">ὃς δή τοι σχεδὸν εἶσι: σὺ δ' ἄμβροτα τεύχεα δύνεις</l>
        <l n="203">ἀνδρὸς ἀριστῆος, τόν τε τρομέουσι καὶ ἄλλοι:</l>
        <l n="204">τοῦ δὴ ἑταῖρον ἔπεφνες ἐνηέα τε κρατερόν τε, </l>
        <l n="205">τεύχεα δ' οὐ κατὰ κόσμον ἀπὸ κρατός τε καὶ ὤμων</l>
        <l n="206">εἵλευ: ἀτάρ τοι νῦν γε μέγα κράτος ἐγγυαλίξω,</l>
        <l n="207"> τῶν ποινὴν ὅ τοι οὔ τι μάχης ἐκνοστήσαντι</l>
        <l n="208"> δέξεται Ἀνδρομάχη κλυτὰ τεύχεα Πηλεί̈ωνος.</l>
        <l n="209"> ἦ καὶ κυανέῃσιν ἐπ' ὀφρύσι νεῦσε Κρονίων.</l>
        <l n="210"> Ἕκτορι δ' ἥρμοσε τεύχε' ἐπὶ χροί̈, δῦ δέ μιν Ἄρης</l>
        <l n="211">δεινὸς ἐνυάλιος, πλῆσθεν δ' ἄρα οἱ μέλε' ἐντὸς</l>
        <l n="212">ἀλκῆς καὶ σθένεος: μετὰ δὲ κλειτοὺς ἐπικούρους</l>
        <l n="213">βῆ ῥα μέγα ἰάχων: ἰνδάλλετο δέ σφισι πᾶσι</l>
        <l n="214">τεύχεσι λαμπόμενος μεγαθύμου Πηλεί̈ωνος.</l>
        <l n="215">ὄτρυνεν δὲ ἕκαστον ἐποιχόμενος ἐπέεσσι</l>
        <l n="216">Μέσθλην τε Γλαῦκόν τε Μέδοντά τε Θερσίλοχόν τε</l>
        <l n="217">Ἀστεροπαῖόν τε Δεισήνορά θ' Ἱππόθοόν τε</l>
        <l n="218">Φόρκυν τε Χρομίον τε καὶ Ἔννομον οἰωνιστήν:</l>
        <l n="219">τοὺς ὅ γ' ἐποτρύνων ἔπεα πτερόεντα προσηύδα:</l>
        <l n="220"> κέκλυτε μυρία φῦλα περικτιόνων ἐπικούρων:</l>
        <l n="221">οὐ γὰρ ἐγὼ πληθὺν διζήμενος οὐδὲ χατίζων </l>
        <l n="222">ἐνθάδ' ἀφ' ὑμετέρων πολίων ἤγειρα ἕκαστον,</l>
        <l n="223">ἀλλ' ἵνα μοι Τρώων ἀλόχους καὶ νήπια τέκνα</l>
        <l n="224">προφρονέως ῥύοισθε φιλοπτολέμων ὑπ' Ἀχαιῶν.</l>
        <l n="225"> τὰ φρονέων δώροισι κατατρύχω καὶ ἐδωδῇ 225</l>
        <l n="226">λαούς, ὑμέτερον δὲ ἑκάστου θυμὸν ἀέξω. </l>
        <l n="227">τώ τις νῦν ἰθὺς τετραμμένος ἢ ἀπολέσθω</l>
        <l n="228">ἠὲ σαωθήτω: ἣ γὰρ πολέμου ὀαριστύς.</l>
        <l n="229">ὃς δέ κε Πάτροκλον καὶ τεθνηῶτά περ ἔμπης</l>
        <l n="230">Τρῶας ἐς ἱπποδάμους ἐρύσῃ, εἴξῃ δέ οἱ Αἴας, 230</l>
        <l n="231">ἥμισυ τῷ ἐνάρων ἀποδάσσομαι, ἥμισυ δ' αὐτὸς</l>
        <l n="232">ἕξω ἐγώ: τὸ δέ οἱ κλέος ἔσσεται ὅσσον ἐμοί περ.</l>
        <l n="233">ὣς ἔφαθ', οἳ δ' ἰθὺς Δαναῶν βρίσαντες ἔβησαν</l>
        <l n="234">δούρατ' ἀνασχόμενοι: μάλα δέ σφισιν ἔλπετο θυμὸς </l>
        <l n="235">νεκρὸν ὑπ' Αἴαντος ἐρύειν Τελαμωνιάδαο 235</l>
        <l n="236">νήπιοι: ἦ τε πολέσσιν ἐπ' αὐτῷ θυμὸν ἀπηύρα.</l>
        <l n="237">καὶ τότ' ἄρ' Αἴας εἶπε βοὴν ἀγαθὸν Μενέλαον:</l>
        <l n="238">ὦ πέπον ὦ Μενέλαε διοτρεφὲς οὐκέτι νῶϊ</l>
        <l n="239">ἔλπομαι αὐτώ περ νοστησέμεν ἐκ πολέμοιο.</l>
        <l n="240">οὔ τι τόσον νέκυος περιδείδια Πατρόκλοιο, 240</l>
        <l n="241">ὅς κε τάχα Τρώων κορέει κύνας ἠδ' οἰωνούς,</l>
        <l n="242">ὅσσον ἐμῇ κεφαλῇ περιδείδια μή τι πάθῃσι, </l>
        <l n="243">καὶ σῇ, ἐπεὶ πολέμοιο νέφος περὶ πάντα καλύπτει</l>
        <l n="244">Ἕκτωρ, ἡμῖν δ' αὖτ' ἀναφαίνεται αἰπὺς ὄλεθρος.</l>
        <l n="245">ἀλλ' ἄγ' ἀριστῆας Δαναῶν κάλει, ἤν τις ἀκούσῃ. 245</l>
        <l n="246">ὣς ἔφατ', οὐδ' ἀπίθησε βοὴν ἀγαθὸς Μενέλαος,</l>
        <l n="247"> ἤϋσεν δὲ διαπρύσιον Δαναοῖσι γεγωνώς:</l>
        <l n="248">ὦ φίλοι Ἀργείων ἡγήτορες ἠδὲ μέδοντες</l>
        <l n="249">οἵ τε παρ' Ἀτρεί̈δῃς Ἀγαμέμνονι καὶ Μενελάῳ</l>
        <l n="250">δήμια πίνουσιν καὶ σημαίνουσιν ἕκαστος 250</l>
        <l n="251">λαοῖς: ἐκ δὲ Διὸς τιμὴ καὶ κῦδος ὀπηδεῖ.</l>
        <l n="252"> ἀργαλέον δέ μοί ἐστι διασκοπιᾶσθαι ἕκαστον</l>
        <l n="253">ἡγεμόνων: τόσση γὰρ ἔρις πολέμοιο δέδηεν:</l>
        <l n="254"> ἀλλά τις αὐτὸς ἴτω, νεμεσιζέσθω δ' ἐνὶ θυμῷ </l>
        <l n="255">Πάτροκλον Τρῳῇσι κυσὶν μέλπηθρα γενέσθαι. 255 </l>
        <l n="256">ὣς ἔφατ', ὀξὺ δ' ἄκουσεν Ὀϊλῆος ταχὺς Αἴας:</l>
        <l n="257">πρῶτος δ' ἀντίος ἦλθε θέων ἀνὰ δηϊοτῆτα,</l>
        <l n="258">τὸν δὲ μετ' Ἰδομενεὺς καὶ ὀπάων Ἰδομενῆος</l>
        <l n="259">Μηριόνης ἀτάλαντος Ἐνυαλίῳ ἀνδρειφόντῃ.</l>
        <l n="260">τῶν δ' ἄλλων τίς κεν ᾗσι φρεσὶν οὐνόματ' εἴποι, 260</l>
        <l n="261">ὅσσοι δὴ μετόπισθε μάχην ἤγειραν Ἀχαιῶν;</l>
        <l n="262">Τρῶες δὲ προὔτυψαν ἀολλέες: ἦρχε δ' ἄρ' Ἕκτωρ.</l>
        <l n="263">ὡς δ' ὅτ' ἐπὶ προχοῇσι διιπετέος ποταμοῖο</l>
        <l n="264">βέβρυχεν μέγα κῦμα ποτὶ ῥόον, ἀμφὶ δέ τ' ἄκραι</l>
        <l n="265"> ἠϊόνες βοόωσιν ἐρευγομένης ἁλὸς ἔξω, 265</l>
        <l n="266">τόσσῃ ἄρα Τρῶες ἰαχῇ ἴσαν. αὐτὰρ Ἀχαιοὶ</l>
        <l n="267">ἕστασαν ἀμφὶ Μενοιτιάδῃ ἕνα θυμὸν ἔχοντες</l>
        <l n="268">φραχθέντες σάκεσιν χαλκήρεσιν: ἀμφὶ δ' ἄρά σφι</l>
        <l n="269">λαμπρῇσιν κορύθεσσι Κρονίων ἠέρα πολλὴν</l>
        <l n="270">χεῦ', ἐπεὶ οὐδὲ Μενοιτιάδην ἔχθαιρε πάρος γε, 270</l>
        <l n="271">ὄφρα ζωὸς ἐὼν θεράπων ἦν Αἰακίδαο:</l>
        <l n="272"> μίσησεν δ' ἄρα μιν δηί̈ων κυσὶ κύρμα γενέσθαι</l>
        <l n="273"> Τρῳῇσιν: τὼ καί οἱ ἀμυνέμεν ὦρσεν ἑταίρους.</l>
        <l n="274">ὦσαν δὲ πρότεροι Τρῶες ἑλίκωπας Ἀχαιούς:</l>
        <l n="275">νεκρὸν δὲ προλιπόντες ὑπέτρεσαν, οὐδέ τιν' αὐτῶν 275</l>
        <l n="276">Τρῶες ὑπέρθυμοι ἕλον ἔγχεσιν ἱέμενοί περ,</l>
        <l n="277"> ἀλλὰ νέκυν ἐρύοντο: μίνυνθα δὲ καὶ τοῦ Ἀχαιοὶ</l>
        <l n="278">μέλλον ἀπέσσεσθαι: μάλα γάρ σφεας ὦκ' ἐλέλιξεν</l>
        <l n="279"> Αἴας, ὃς περὶ μὲν εἶδος, περὶ δ' ἔργα τέτυκτο</l>
        <l n="280">τῶν ἄλλων Δαναῶν μετ' ἀμύμονα Πηλεί̈ωνα. 280</l>
        <l n="281">ἴθυσεν δὲ διὰ προμάχων συὶ̈ εἴκελος ἀλκὴν</l>
        <l n="282">καπρίῳ, ὅς τ' ἐν ὄρεσσι κύνας θαλερούς τ' αἰζηοὺς</l>
        <l n="283"> ῥηϊδίως ἐκέδασσεν, ἑλιξάμενος διὰ βήσσας:</l>
        <l n="284"> ὣς υἱὸς Τελαμῶνος ἀγαυοῦ φαίδιμος Αἴας</l>
        <l n="285">ῥεῖα μετεισάμενος Τρώων ἐκέδασσε φάλαγγας 285 </l>
        <l n="286">οἳ περὶ Πατρόκλῳ βέβασαν, φρόνεον δὲ μάλιστα</l>
        <l n="287">ἄστυ πότι σφέτερον ἐρύειν καὶ κῦδος ἀρέσθαι.</l>
        <l n="288">ἤτοι τὸν Λήθοιο Πελασγοῦ φαίδιμος υἱὸς</l>
        <l n="289">Ἱππόθοος ποδὸς ἕλκε κατὰ κρατερὴν ὑσμίνην</l>
        <l n="290">δησάμενος τελαμῶνι παρὰ σφυρὸν ἀμφὶ τένοντας 290</l>
        <l n="291">Ἕκτορι καὶ Τρώεσσι χαριζόμενος: τάχα δ' αὐτῷ</l>
        <l n="292">ἦλθε κακόν, τό οἱ οὔ τις ἐρύκακεν ἱεμένων περ.</l>
        <l n="293">τὸν δ' υἱὸς Τελαμῶνος ἐπαί̈ξας δι' ὁμίλου</l>
        <l n="294"> πλῆξ' αὐτοσχεδίην κυνέης διὰ χαλκοπαρῄου:</l>
        <l n="295">ἤρικε δ' ἱπποδάσεια κόρυς περὶ δουρὸς ἀκωκῇ 295</l>
        <l n="296">πληγεῖσ' ἔγχεί̈ τε μεγάλῳ καὶ χειρὶ παχείῃ,</l>
        <l n="297">ἐγκέφαλος δὲ παρ' αὐλὸν ἀνέδραμεν ἐξ ὠτειλῆς</l>
        <l n="298"> αἱματόεις: τοῦ δ' αὖθι λύθη μένος, ἐκ δ' ἄρα χειρῶν</l>
        <l n="299">Πατρόκλοιο πόδα μεγαλήτορος ἧκε χαμᾶζε</l>
        <l n="300">κεῖσθαι: ὃ δ' ἄγχ' αὐτοῖο πέσε πρηνὴς ἐπὶ νεκρῷ 300</l>
        <l n="301">τῆλ' ἀπὸ Λαρίσης ἐριβώλακος, οὐδὲ τοκεῦσι </l>
        <l n="302">θρέπτρα φίλοις ἀπέδωκε, μινυνθάδιος δέ οἱ αἰὼν</l>
        <l n="303">ἔπλεθ' ὑπ' Αἴαντος μεγαθύμου δουρὶ δαμέντι.</l>
        <l n="304">Ἕκτωρ δ' αὖτ' Αἴαντος ἀκόντισε δουρὶ φαεινῷ:</l>
        <l n="305"> ἀλλ' ὃ μὲν ἄντα ἰδὼν ἠλεύατο χάλκεον ἔγχος 305</l>
        <l n="306">τυτθόν: ὃ δὲ Σχεδίον μεγαθύμου Ἰφίτου υἱὸν</l>
        <l n="307">Φωκήων ὄχ' ἄριστον, ὃς ἐν κλειτῷ Πανοπῆϊ</l>
        <l n="308">οἰκία ναιετάασκε πολέσσ' ἄνδρεσσιν ἀνάσσων,</l>
        <l n="309">τὸν βάλ' ὑπὸ κληῖ̈δα μέσην: διὰ δ' ἀμπερὲς ἄκρη</l>
        <l n="310">αἰχμὴ χαλκείη παρὰ νείατον ὦμον ἀνέσχε: 310</l>
        <l n="311">δούπησεν δὲ πεσών, ἀράβησε δὲ τεύχε' ἐπ' αὐτῷ.</l>
        <l n="312">Αἴας δ' αὖ Φόρκυνα δαί̈φρονα Φαίνοπος υἱὸν</l>
        <l n="313">Ἱπποθόῳ περιβάντα μέσην κατὰ γαστέρα τύψε:</l>
        <l n="314">ῥῆξε δὲ θώρηκος γύαλον, διὰ δ' ἔντερα χαλκὸς</l>
        <l n="315">ἤφυσ': ὃ δ' ἐν κονίῃσι πεσὼν ἕλε γαῖαν ἀγοστῷ. 315</l>
        <l n="316"> χώρησαν δ' ὑπό τε πρόμαχοι καὶ φαίδιμος Ἕκτωρ:</l>
        <l n="317">Ἀργεῖοι δὲ μέγα ἴαχον, ἐρύσαντο δὲ νεκροὺς</l>
        <l n="318">Φόρκυν θ' Ἱππόθοόν τε, λύοντο δὲ τεύχε' ἀπ' ὤμων.</l>
        <l n="319">ἔνθά κεν αὖτε Τρῶες ἀρηϊφίλων ὑπ' Ἀχαιῶν</l>
        <l n="320">Ἴλιον εἰσανέβησαν ἀναλκείῃσι δαμέντες, 320</l>
        <l n="321">Ἀργεῖοι δέ κε κῦδος ἕλον καὶ ὑπὲρ Διὸς αἶσαν</l>
        <l n="322">κάρτεϊ καὶ σθένεϊ σφετέρῳ: ἀλλ' αὐτὸς Ἀπόλλων</l>
        <l n="323">Αἰνείαν ὄτρυνε δέμας Περίφαντι ἐοικὼς</l>
        <l n="324">κήρυκι Ἠπυτίδῃ, ὅς οἱ παρὰ πατρὶ γέροντι</l>
        <l n="325">κηρύσσων γήρασκε φίλα φρεσὶ μήδεα εἰδώς: 325</l>
        <l n="326">τῷ μιν ἐεισάμενος προσέφη Διὸς υἱὸς Ἀπόλλων:</l>
        <l n="327">Αἰνεία πῶς ἂν καὶ ὑπὲρ θεὸν εἰρύσσαισθε</l>
        <l n="328">Ἴλιον αἰπεινήν; ὡς δὴ ἴδον ἀνέρας ἄλλους</l>
        <l n="329">κάρτεί̈ τε σθένεί̈ τε πεποιθότας ἠνορέῃ τε </l>
        <l n="330">πλήθεί̈ τε σφετέρῳ καὶ ὑπερδέα δῆμον ἔχοντας: 330</l>
        <l n="331">ἡμῖν δὲ Ζεὺς μὲν πολὺ βούλεται ἢ Δαναοῖσι</l>
        <l n="332">νίκην: ἀλλ' αὐτοὶ τρεῖτ' ἄσπετον οὐδὲ μάχεσθε.</l>
        <l n="333">ὣς ἔφατ', Αἰνείας δ' ἑκατηβόλον Ἀπόλλωνα</l>
        <l n="334">ἔγνω ἐς ἄντα ἰδών, μέγα δ' Ἕκτορα εἶπε βοήσας:</l>
        <l n="335">Ἕκτόρ τ' ἠδ' ἄλλοι Τρώων ἀγοὶ ἠδ' ἐπικούρων 335</l>
        <l n="336"> αἰδὼς μὲν νῦν ἥδε γ' ἀρηϊφίλων ὑπ' Ἀχαιῶν</l>
        <l n="337">Ἴλιον εἰσαναβῆναι ἀναλκείῃσι δαμέντας.</l>
        <l n="338">ἀλλ' ἔτι γάρ τίς φησι θεῶν ἐμοὶ ἄγχι παραστὰς</l>
        <l n="339">Ζῆν' ὕπατον μήστωρα μάχης ἐπιτάρροθον εἶναι: </l>
        <l n="340">τώ ῥ' ἰθὺς Δαναῶν ἴομεν, μηδ' οἵ γε ἕκηλοι 340</l>
        <l n="341">Πάτροκλον νηυσὶν πελασαίατο τεθνηῶτα.</l>
        <l n="342">ὣς φάτο, καί ῥα πολὺ προμάχων ἐξάλμενος ἔστη:</l>
        <l n="343">οἳ δ' ἐλελίχθησαν καὶ ἐναντίοι ἔσταν Ἀχαιῶν.</l>
        <l n="344">ἔνθ' αὖτ' Αἰνείας Λειώκριτον οὔτασε δουρὶ</l>
        <l n="345">υἱὸν Ἀρίσβαντος Λυκομήδεος ἐσθλὸν ἑταῖρον. 345</l>
        <l n="346">τὸν δὲ πεσόντ' ἐλέησεν ἀρηί̈φιλος Λυκομήδης,</l>
        <l n="347">στῆ δὲ μάλ' ἐγγὺς ἰών, καὶ ἀκόντισε δουρὶ φαεινῷ,</l>
        <l n="348">καὶ βάλεν Ἱππασίδην Ἀπισάονα ποιμένα λαῶν</l>
        <l n="349">ἧπαρ ὑπὸ πραπίδων, εἶθαρ δ' ὑπὸ γούνατ' ἔλυσεν,</l>
        <l n="350">ὅς ῥ' ἐκ Παιονίης ἐριβώλακος εἰληλούθει, 350</l>
        <l n="351">καὶ δὲ μετ' Ἀστεροπαῖον ἀριστεύεσκε μάχεσθαι.</l>
        <l n="352">τὸν δὲ πεσόντ' ἐλέησεν ἀρήϊος Ἀστεροπαῖος,</l>
        <l n="353">ἴθυσεν δὲ καὶ ὃ πρόφρων Δαναοῖσι μάχεσθαι:</l>
        <l n="354">ἀλλ' οὔ πως ἔτι εἶχε: σάκεσσι γὰρ ἔρχατο πάντῃ</l>
        <l n="355">ἑσταότες περὶ Πατρόκλῳ, πρὸ δὲ δούρατ' ἔχοντο. 355</l>
        <l n="356">Αἴας γὰρ μάλα πάντας ἐπῴχετο πολλὰ κελεύων:</l>
        <l n="357">οὔτέ τιν' ἐξοπίσω νεκροῦ χάζεσθαι ἀνώγει</l>
        <l n="358">οὔτέ τινα προμάχεσθαι Ἀχαιῶν ἔξοχον ἄλλων,</l>
        <l n="359">ἀλλὰ μάλ' ἀμφ' αὐτῷ βεβάμεν, σχεδόθεν δὲ μάχεσθαι.</l>
        <l n="360">ὣς Αἴας ἐπέτελλε πελώριος, αἵματι δὲ χθὼν 360</l>
        <l n="361">δεύετο πορφυρέῳ, τοὶ δ' ἀγχιστῖνοι ἔπιπτον</l>
        <l n="362">νεκροὶ ὁμοῦ Τρώων καὶ ὑπερμενέων ἐπικούρων</l>
        <l n="363">καὶ Δαναῶν: οὐδ' οἳ γὰρ ἀναιμωτί γε μάχοντο,</l>
        <l n="364">παυρότεροι δὲ πολὺ φθίνυθον: μέμνηντο γὰρ αἰεὶ</l>
        <l n="365">ἀλλήλοις ἀν' ὅμιλον ἀλεξέμεναι φόνον αἰπύν. 365</l>
        <l n="366">ὣς οἳ μὲν μάρναντο δέμας πυρός, οὐδέ κε φαίης</l>
        <l n="367">οὔτέ ποτ' ἠέλιον σῶν ἔμμεναι οὔτε σελήνην:</l>
        <l n="368">ἠέρι γὰρ κατέχοντο μάχης ἐπί θ' ὅσσον ἄριστοι </l>
        <l n="369">ἕστασαν ἀμφὶ Μενοιτιάδῃ κατατεθνηῶτι.</l>
        <l n="370">οἳ δ' ἄλλοι Τρῶες καὶ ἐϋκνήμιδες Ἀχαιοὶ 370</l>
        <l n="371">εὔκηλοι πολέμιζον ὑπ' αἰθέρι, πέπτατο δ' αὐγὴ</l>
        <l n="372">ἠελίου ὀξεῖα, νέφος δ' οὐ φαίνετο πάσης</l>
        <l n="373">γαίης οὐδ' ὀρέων: μεταπαυόμενοι δὲ μάχοντο</l>
        <l n="374">ἀλλήλων ἀλεείνοντες βέλεα στονόεντα</l>
        <l n="375">πολλὸν ἀφεσταότες. τοὶ δ' ἐν μέσῳ ἄλγε' ἔπασχον 375</l>
        <l n="376">ἠέρι καὶ πολέμῳ, τείροντο δὲ νηλέϊ χαλκῷ</l>
        <l n="377">ὅσσοι ἄριστοι ἔσαν· δύω δ' οὔ πω φῶτε πεπύσθην·</l>
        <l n="378">ἀνέρε κυδαλίμῳ· <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers880">θρασυμήδης</persName> <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers712">Ἀντίλοχός</persName> τε·</l>
        <l n="379"><persName n="158">Πατρόκλοιο</persName> θανόντος ἀμύμονος· ἀλλ' ἔτ' ἔφαντο</l>
        <l n="380">ζωὸν ἐνὶ πρώτῳ ὁμάδῳ <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρώεσσι</rs> μάχεσθαι·</l>
        <l n="381">τὼ δ' ἐπιοσσομένω θάνατον καὶ φύζαν ἑταίρων</l>
        <l n="382">νόσφιν ἐμαρνάσθην· ἐπεὶ ὣς ἐπετέλλετο <persName n="urn:cite:hmt:per.pers117">Νέστωρ</persName>·</l>
        <l n="383">ὀτρύνων πόλεμόν δε μελαινάων ἀπὸ νηῶν</l>
        <l n="384"> τοῖς δὲ πανημερίου ἔριδος μέγα νεῖκος ὀρώρει</l>
        <l n="385">ἀργαλέης· καμάτῳ δὲ καὶ ἱδρῶ νωλεμές αἰεὶ</l>
        <l n="386">γούνατά τε κνῆμαί τε πόδες θ' ὕπερθεν ἑκάστου·</l>
        <l n="387">χεῖρες τ' ὀφθαλμοί τε παλάσσετο μαρναμένοιιν</l>
        <l n="388">ἀμφ' ἀγαθὸν θεράποντα ποδώκεος <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers127">Αἰακίδαο</persName>·</l>
        <l n="389">ὡς δ' ὅτ' ἀνὴρ ταύροιο βοὸς μεγάλοιο βοείην</l>
        <l n="390">λαοῖσι δώη τανύειν μεθύουσαν ἀλοιφῇ·</l>
        <l n="391">δεξάμενοι δ' ἄρα τοί γε διαστάντες τανύουσι</l>
        <l n="392"> κυκλόσ' ἄφαρ δέ τε ἰκμὰς ἔβη· δύνει δέ τ' ἀλοιφή</l>
        <l n="393">πολλῶν ἑλκόντων· τάνυται δέ τε πᾶσα δια πρό.</l>
        <l n="394">ὣς οἵ γ' ἔνθα καὶ ἔνθα νέκυν ὀλίγῃ ἐνὶ χώρῃ</l>
        <l n="395">εἵλκεον ἀμφότεροι· μάλα δέ σφισιν ἤλπετο θυμός</l>
        <l n="396"><rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρωσὶν</rs> μὲν ῥ' ἐρύειν ποτὶ Ἴλιον· αὐτὰρ <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place96">Ἀχαιοῖς</rs></l>
        <l n="397">νῆας ἔπι γλαφυράς· περὶ δ' αὐτοῦ μῶλος ὀρώρει</l>
        <l n="398">ἄγριος· οὐδέ κ' <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers83">Ἄρης</persName> λαοσσόος· οὐδέ κ' <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers67">Ἀθήνη</persName></l>
        <l n="399">τόν δ' ἰδοῦσ' ὀνόσαιτ' οὐδ' εἰ μάλα μϊν χόλος ἵκοι·</l>
        <l n="400">τοῖον <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers8">Ζεὺς</persName> ἐπὶ <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers158">Πατρόκλῳ</persName> ἀνδρῶν τε καὶ ἵππων</l>
        <l n="401">ἤματι τῷ <w>ἐτάνυ<add place="supralinear">σ</add>σε</w> κακὸν πόνον. οὐδ' ἄρά πω τι</l>
        <l n="402">ᾔδεε Πάτροκλον τεθνηῶτα δῖος <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers1">Ἀχιλλεύς</persName></l>
        <l n="403">πολλὸν γὰρ <w>ἀ<unclear>π</unclear>πάνευθε</w> νεῶν μάρναντο θοάων·</l>
        <l n="404">τείχει ὑπὸ Τρώων· ὅ· μιν οὔ ποτε ἔλπετο θυμῷ</l>
        <l n="405">τεθνάμεν: ἀλλὰ ζωὸν ἐνιχριμφθέντα πύλῃσιν</l>
        <l n="406">ἂψ ἀπονοστήσειν· ἐπεὶ οὐδὲ τὸ ἔλπετο πάμπαν</l>
        <l n="407">ἐκπέρσειν πτολίεθρον ἄνευ ἕθεν· οὐδὲ σὺν αὐτῷ </l>
        <l n="408">πολλάκι γὰρ τό δε μητρὸς ἐπεύθετο νόσφιν ἀκούων·</l>
        <l n="409">ἥ οἱ ἀπαγγέλλεσκε <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers8">Διὸς</persName> μεγάλοιο νόημα</l>
        <l n="410">δὴ τότε <add place="supralinear">γ'</add> οὔ οἱ ἔειπε κακὸν τόσον· ὅσσον ἐτύχθη </l>
        <l n="411">μήτηρ, ὅττι ῥά οἱ πολὺ φίλτατος ὤλεθ' ἑταῖρος·</l>
        <l n="412">οἳ δ' αἰεὶ περὶ νεκρὸν ἀκαχμένα δούρατ' ἔχοντες</l>
        <l n="413">νωλεμὲς ἐγχρίπτοντο καὶ ἀλλήλους ἐνάριζον·</l>
        <l n="414">ὧδε δέ τϊς εἴπεσκεν <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place96">Ἀχαιῶν</rs> χαλκοχιτώνων</l>
        <l n="415">ὦ φίλοι· οὐκ' ἂν ἧμιν ἐϋκλεὲς ἀπονέεσθαι </l>
        <l n="416">νῆας ἔπι γλαφυρὰς ἀλλ' αὐτοῦ γαῖα μέλαινα</l>
        <l n="417">πᾶσι χάνοι· τό κεν ἧμιν ἄφαρ πολὺ κέρδιον εἴη</l>
        <l n="418">εἰ τοῦτον <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρώεσσι</rs> μεθήσομεν ἱπποδάμοισιν</l>
        <l n="419"> ἄστυ ποτὶ σφέτερον ἐρῦσαι καὶ κῦδος ἀρέσθαι·</l>
        <l n="420">ὣς δέ τις αὖ <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place6">Τρώων</rs> μεγαθύμων αὐδήσασκεν·</l>
        <l n="421">ὦ φίλοι· εἰ καὶ μοῖρα παρ' ἀνέρι τῷδε δαμῆναι</l>
        <l n="422">πάντας ὁμῶς. μή πω τις ἐρωείτω πολέμοιο·</l>
        <l n="423">ὣς ἄρα τίς τ' εἴπεσκε· μένος δ' ὄρσασκεν ἑκάστου.</l>
        <l n="424">ὣς οἱ μὲν μάρναντο· σιδήρειος δ' ὀρυγμαδός</l>
        <l n="425">χάλκεον οὐρανὸν ἷκε δι' αἰθέρος ἀτρυγέτοιο·</l>
        <l n="426">ἵπποι δ' <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers184">Αἰακίδαο</persName> μάχης ἀπάνευθεν ἐόντες,</l>
        <l n="427">κλαῖον· ἐπει δὴ πρῶτον πυθέσθην ἡνιόχοιο</l>
        <l n="428">ἐν κονίῃσι πεσὸντος ὑφ' <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers172">Ἕκτορος</persName> ἀνδροφόνοιο·</l>
        <l n="429">ἦ μὰν <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers217">Αὐτομέδων</persName> γε <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers732">Διώρεος</persName> <w>ἄλκιμ<add place="supralinear">ος</add></w> υἱός</l>
        <l n="430">πολλὰ μὲν ἂρ μάστιγι θοῇ ἐπεμαίετο θείνων·</l>
        <l n="431">πολλὰ δὲ μειλιχίοισι προσηύδα· πολλὰ δ' ἀρειῇ·</l>
        <l n="432">τὼ δ' οὔτ' ἂψ ἐπὶ νῆας ἐπὶ πλατὺν <placeName n="urn:cite:hmt:place.place22">Ἑλλήσποντο</placeName></l>
        <l n="433">ἠθελέτην ἰέναι οὔτ' ἐς <w>πόλεμ<add place="supralinear">ον</add></w> μετ' <rs type="ethnic" n="urn:cite:hmt:place.place96">Ἀχαιούς</rs>·</l>
        <l n="434">ἀλλ' ὥς τε στήλη μένει ἔμπεδον· ἥ τ' ἐπὶ τύμβῳ</l>
        <l n="435">ἀνέρος ἑστήκῃ τεθνηότος ἠὲ γϋναικὸς.</l>
        <l n="436">ὣς μένον ἀσφαλέως περικαλλέα δίφρον ἔχοντ//ε//</l>
        <l n="437">οὔδει ἔνισκίψαντε καρήατα δάκρυα δέ σφιν</l>
        <l n="438">θερμὰ κατὰ βλεφάρων χαμαίδις ῥέε μυρομένοιιν</l>
        <l n="439"> ἡνιόχοιο πόθῳ· θαλερὴ δὲ μιαίνετο χαίτη·</l>
        <l n="440">ζεύγλης ἐξεριποῦσα περὶ ζυγον ἀμφοτέρωθεν·</l>
        <l n="441">μϋρομένω δ' ἄρα τώ γε ἰδὼν ἐλέησε <persName n="urn:cite:hmt:pers.pers139">Κρονίων</persName>·</l>
        <l n="442">κινήσας δὲ κάρη ποτὶ ὃν μϋθήσατο θυμόν·</l>
        <l n="443">ἆ δειλὼ· τί σφῷ δόμεν Πηλῇ ἄνακτι</l>
        <l n="444">θνητῷ· ὑμεῖς δ' ἐστὸν ἀγήρω τ' ἀθανάτω τε·</l>
        <l n="445">ἢ ἵνα δυστήνοισι μετ' ἀνδράσιν ἄλγε' ἔχοιτον·</l>
        <l n="446">οὐ μὲν γάρ τι που ἐστὶν ὀϊζυρώτερον ἀνδρός</l>
        <l n="447">πάντων, ὅσσά τε γαῖαν ἐπι πνείει τε καὶ ἕρπει·</l>
        <l n="448">ἀλλ' οὐ μὰν ὑμῖν γε καὶ ἅρμασι δαιδαλέοισιν</l>
        <l n="449"><persName n="urn:cite:hmt:pers.pers172">Ἕκτωρ Πριαμίδης</persName> ἐπῳχήσεται· οὐ γὰρ ἐάσω·</l>
        <l n="450">ἢ οὐχ ἅλις ὡς καὶ τεύχε' ἔχει καὶ ἐπεύχεται αὕτως⁚</l>
        <l n="451">σφῷν δ' ἐν γούνεσσι βαλῶ μένος· ἠδ' ἐνὶ θυμῷ</l>
        <l n="452">ὄφρα καὶ Αὐτομέδοντα σαώσετον ἐκ πολέμοιο</l>
        <l n="453">νῆας ἔπι γλαφυράς: ἔτι γάρ σφισι κῦδος ὀρέξω</l>
        <l n="454">κτείνειν, εἰς ὅ κε νῆας ἐϋσσέλμους ἀφίκωνται</l>
        <l n="455">δύῃ τ' ἠέλιος καὶ ἐπὶ κνέφας ἱερὸν ἔλθῃ: 455</l>
        <l n="456">ὣς εἰπὼν ἵπποισιν ἐνέπνευσεν μένος ἠύ̈.</l>
        <l n="457">τὼ δ' ἀπὸ χαιτάων κονίην οὖδας δὲ βαλόντε</l>
        <l n="458">ῥίμφα φέρον θοὸν ἅρμα μετὰ Τρῶας καὶ Ἀχαιούς.</l>
        <l n="459">τοῖσι δ' ἐπ' Αὐτομέδων μάχετ' ἀχνύμενός περ ἑταίρου</l>
        <l n="460">ἵπποις ἀί̈σσων ὥς τ' αἰγυπιὸς μετὰ χῆνας: </l>
        <l n="461">ῥέα μὲν γὰρ φεύγεσκεν ὑπ' ἐκ Τρώων ὀρυμαγδοῦ,</l>
        <l n="462">ῥεῖα δ' ἐπαί̈ξασκε πολὺν καθ' ὅμιλον ὀπάζων.</l>
        <l n="463">ἀλλ' οὐχ ᾕρει φῶτας ὅτε σεύαιτο διώκειν:</l>
        <l n="464">οὐ γάρ πως ἦν οἶον ἐόνθ' ἱερῷ ἐνὶ δίφρῳ</l>
        <l n="465">ἔγχει ἐφορμᾶσθαι καὶ ἐπίσχειν ὠκέας ἵππους. </l>
        <l n="466">ὀψὲ δὲ δή μιν ἑταῖρος ἀνὴρ ἴδεν ὀφθαλμοῖσιν</l>
        <l n="467">Ἀλκιμέδων υἱὸς Λαέρκεος Αἱμονίδαο:</l>
        <l n="468">στῆ δ' ὄπιθεν δίφροιο καὶ Αὐτομέδοντα προσηύδα:</l>
        <l n="469">Αὐτόμεδον, τίς τοί νυ θεῶν νηκερδέα βουλὴν</l>
        <l n="470">ἐν στήθεσσιν ἔθηκε, καὶ ἐξέλετο φρένας ἐσθλάς; 470</l>
        <l n="471">οἷον πρὸς Τρῶας μάχεαι πρώτῳ ἐν ὁμίλῳ</l>
        <l n="472">μοῦνος: ἀτάρ τοι ἑταῖρος ἀπέκτατο, τεύχεα δ' Ἕκτωρ</l>
        <l n="473">αὐτὸς ἔχων ὤμοισιν ἀγάλλεται Αἰακίδαο.</l>
        <l n="474">τὸν δ' αὖτ' Αὐτομέδων προσέφη Διώρεος υἱός:</l>
        <l n="475">Ἀλκίμεδον τίς γάρ τοι Ἀχαιῶν ἄλλος ὁμοῖος 475</l>
        <l n="476">ἵππων ἀθανάτων ἐχέμεν δμῆσίν τε μένος τε,</l>
        <l n="477">εἰ μὴ Πάτροκλος θεόφιν μήστωρ ἀτάλαντος</l>
        <l n="478">ζωὸς ἐών; νῦν αὖ θάνατος καὶ μοῖρα κιχάνει.</l>
        <l n="479">ἀλλὰ σὺ μὲν μάστιγα καὶ ἡνία σιγαλόεντα</l>
        <l n="480">δέξαι, ἐγὼ δ' ἵππων ἀποβήσομαι, ὄφρα μάχωμαι. 480</l>
        <l n="481"> ὣς ἔφατ', Ἀλκιμέδων δὲ βοηθόον ἅρμ' ἐπορούσας</l>
        <l n="482">καρπαλίμως μάστιγα καὶ ἡνία λάζετο χερσίν,</l>
        <l n="483">Αὐτομέδων δ' ἀπόρουσε: νόησε δὲ φαίδιμος Ἕκτωρ,</l>
        <l n="484">αὐτίκα δ' Αἰνείαν προσεφώνεεν ἐγγὺς ἐόντα:</l>
        <l n="485">Αἰνεία Τρώων βουληφόρε χαλκοχιτώνων 485 </l>
        <l n="486">ἵππω τώδ' ἐνόησα ποδώκεος Αἰακίδαο</l>
        <l n="487">ἐς πόλεμον προφανέντε σὺν ἡνιόχοισι κακοῖσι:</l>
        <l n="488">τώ κεν ἐελποίμην αἱρησέμεν, εἰ σύ γε θυμῷ </l>
        <l n="489">σῷ ἐθέλεις, ἐπεὶ οὐκ ἂν ἐφορμηθέντε γε νῶϊ</l>
        <l n="490">τλαῖεν ἐναντίβιον στάντες μαχέσασθαι Ἄρηϊ. 490</l>
        <l n="491">ὣς ἔφατ', οὐδ' ἀπίθησεν ἐὺ̈ς πάϊς Ἀγχίσαο.</l>
        <l n="492">τὼ δ' ἰθὺς βήτην βοέῃς εἰλυμένω ὤμους</l>
        <l n="493">αὔῃσι στερεῇσι: πολὺς δ' ἐπελήλατο χαλκός.</l>
        <l n="494">τοῖσι δ' ἅμα Χρομίος τε καὶ Ἄρητος θεοειδὴς</l>
        <l n="495">ἤϊσαν ἀμφότεροι: μάλα δέ σφισιν ἔλπετο θυμὸς 495</l>
        <l n="496">αὐτώ τε κτενέειν ἐλάαν τ' ἐριαύχενας ἵππους</l>
        <l n="497">νήπιοι, οὐδ' ἄρ' ἔμελλον ἀναιμωτί γε νέεσθαι</l>
        <l n="498">αὖτις ἀπ' Αὐτομέδοντος. ὃ δ' εὐξάμενος Διὶ πατρὶ</l>
        <l n="499">ἀλκῆς καὶ σθένεος πλῆτο φρένας ἀμφὶ μελαίνας:</l>
        <l n="500">αὐτίκα δ' Ἀλκιμέδοντα προσηύδα πιστὸν ἑταῖρον: 500</l>
        <l n="501">Ἀλκίμεδον μὴ δή μοι ἀπόπροθεν ἰσχέμεν ἵππους,</l>
        <l n="502">ἀλλὰ μάλ' ἐμπνείοντε μεταφρένῳ: οὐ γὰρ ἔγωγε</l>
        <l n="503">Ἕκτορα Πριαμίδην μένεος σχήσεσθαι ὀί̈ω,</l>
        <l n="504">πρίν γ' ἐπ' Ἀχιλλῆος καλλίτριχε βήμεναι ἵππω</l>
        <l n="505">νῶϊ κατακτείναντα, φοβῆσαί τε στίχας ἀνδρῶν 505</l>
        <l n="506">Ἀργείων, ἤ κ' αὐτὸς ἐνὶ πρώτοισιν ἁλοίη.</l>
        <l n="507">ὣς εἰπὼν Αἴαντε καλέσσατο καὶ Μενέλαον:</l>
        <l n="508">Αἴαντ' Ἀργείων ἡγήτορε καὶ Μενέλαε</l>
        <l n="509">ἤτοι μὲν τὸν νεκρὸν ἐπιτράπεθ' οἵ περ ἄριστοι</l>
        <l n="510"> ἀμφ' αὐτῷ βεβάμεν καὶ ἀμύνεσθαι στίχας ἀνδρῶν, 510</l>
        <l n="511">νῶϊν δὲ ζωοῖσιν ἀμύνετε νηλεὲς ἦμαρ:</l>
        <l n="512">τῇδε γὰρ ἔβρισαν πόλεμον κάτα δακρυόεντα</l>
        <l n="513">Ἕκτωρ Αἰνείας θ', οἳ Τρώων εἰσὶν ἄριστοι.</l>
        <l n="514">ἀλλ' ἤτοι μὲν ταῦτα θεῶν ἐν γούνασι κεῖται:</l>
        <l n="515">ἥσω γὰρ καὶ ἐγώ, τὰ δέ κεν Διὶ πάντα μελήσει. 515</l>
        <l n="516">ἦ ῥα, καὶ ἀμπεπαλὼν προί̈ει δολιχόσκιον ἔγχος,</l>
        <l n="517">καὶ βάλεν Ἀρήτοιο κατ' ἀσπίδα πάντοσ' ἐί̈σην:</l>
        <l n="518">ἣ δ' οὐκ ἔγχος ἔρυτο, διὰ πρὸ δὲ εἴσατο χαλκός,</l>
        <l n="519">νειαίρῃ δ' ἐν γαστρὶ διὰ ζωστῆρος ἔλασσεν.</l>
        <l n="520">ὡς δ' ὅτ' ἂν ὀξὺν ἔχων πέλεκυν αἰζήϊος ἀνὴρ 520</l>
        <l n="521">κόψας ἐξόπιθεν κεράων βοὸς ἀγραύλοιο</l>
        <l n="522">ἶνα τάμῃ διὰ πᾶσαν, ὃ δὲ προθορὼν ἐρίπῃσιν,</l>
        <l n="523">ὣς ἄρ' ὅ γε προθορὼν πέσεν ὕπτιος: ἐν δέ οἱ ἔγχος</l>
        <l n="524">νηδυίοισι μάλ' ὀξὺ κραδαινόμενον λύε γυῖα.</l>
        <l n="525">Ἕκτωρ δ' Αὐτομέδοντος ἀκόντισε δουρὶ φαεινῷ: 525</l>
        <l n="526"> ἀλλ' ὃ μὲν ἄντα ἰδὼν ἠλεύατο χάλκεον ἔγχος:</l>
        <l n="527">πρόσσω γὰρ κατέκυψε, τὸ δ' ἐξόπιθεν δόρυ μακρὸν</l>
        <l n="528">οὔδει ἐνισκίμφθη, ἐπὶ δ' οὐρίαχος πελεμίχθη</l>
        <l n="529">ἔγχεος: ἔνθα δ' ἔπειτ' ἀφίει μένος ὄβριμος Ἄρης.</l>
        <l n="530">καί νύ κε δὴ ξιφέεσσ' αὐτοσχεδὸν ὁρμηθήτην 530</l>
        <l n="531">εἰ μή σφω' Αἴαντε διέκριναν μεμαῶτε,</l>
        <l n="532">οἵ ῥ' ἦλθον καθ' ὅμιλον ἑταίρου κικλήσκοντος:</l>
        <l n="533">τοὺς ὑποταρβήσαντες ἐχώρησαν πάλιν αὖτις</l>
        <l n="534">Ἕκτωρ Αἰνείας τ' ἠδὲ Χρομίος θεοειδής,</l>
        <l n="535">Ἄρητον δὲ κατ' αὖθι λίπον δεδαϊγμένον ἦτορ 535</l>
        <l n="536">κείμενον: Αὐτομέδων δὲ θοῷ ἀτάλαντος Ἄρηϊ</l>
        <l n="537">τεύχεά τ' ἐξενάριξε καὶ εὐχόμενος ἔπος ηὔδα:</l>
        <l n="538">ἦ δὴ μὰν ὀλίγον γε Μενοιτιάδαο θανόντος</l>
        <l n="539">κῆρ ἄχεος μεθέηκα χερείονά περ καταπέφνων.</l>
        <l n="540">ὣς εἰπὼν ἐς δίφρον ἑλὼν ἔναρα βροτόεντα 540</l>
        <l n="541">θῆκ', ἂν δ' αὐτὸς ἔβαινε πόδας καὶ χεῖρας ὕπερθεν</l>
        <l n="542">αἱματόεις ὥς τίς τε λέων κατὰ ταῦρον ἐδηδώς.</l>
        <l n="543">ἂψ δ' ἐπὶ Πατρόκλῳ τέτατο κρατερὴ ὑσμίνη</l>
        <l n="544">ἀργαλέη πολύδακρυς, ἔγειρε δὲ νεῖκος Ἀθήνη</l>
        <l n="545">οὐρανόθεν καταβᾶσα: προῆκε γὰρ εὐρύοπα Ζεὺς 545</l>
        <l n="546">ὀρνύμεναι Δαναούς: δὴ γὰρ νόος ἐτράπετ' αὐτοῦ.</l>
        <l n="547">ἠύ̈τε πορφυρέην ἶριν θνητοῖσι τανύσσῃ</l>
        <l n="548">Ζεὺς ἐξ οὐρανόθεν τέρας ἔμμεναι ἢ πολέμοιο</l>
        <l n="549">ἢ καὶ χειμῶνος δυσθαλπέος, ὅς ῥά τε ἔργων</l>
        <l n="550">ἀνθρώπους ἀνέπαυσεν ἐπὶ χθονί, μῆλα δὲ κήδει, 550</l>
        <l n="551">ὣς ἣ πορφυρέῃ νεφέλῃ πυκάσασα ἓ αὐτὴν</l>
        <l n="552">δύσετ' Ἀχαιῶν ἔθνος, ἔγειρε δὲ φῶτα ἕκαστον.</l>
        <l n="553">πρῶτον δ' Ἀτρέος υἱὸν ἐποτρύνουσα προσηύδα</l>
        <l n="554">ἴφθιμον Μενέλαον: ὃ γάρ ῥά οἱ ἐγγύθεν ἦεν:</l>
        <l n="555">εἰσαμένη Φοίνικι δέμας καὶ ἀτειρέα φωνήν: 555</l>
        <l n="556">σοὶ μὲν δὴ Μενέλαε κατηφείη καὶ ὄνειδος</l>
        <l n="557">ἔσσεται εἴ κ' Ἀχιλῆος ἀγαυοῦ πιστὸν ἑταῖρον</l>
        <l n="558">τείχει ὕπο Τρώων ταχέες κύνες ἑλκήσουσιν.</l>
        <l n="559">ἀλλ' ἔχεο κρατερῶς, ὄτρυνε δὲ λαὸν ἅπαντα.</l>
        <l n="560">τὴν δ' αὖτε προσέειπε βοὴν ἀγαθὸς Μενέλαος: 560</l>
        <l n="561">Φοῖνιξ ἄττα γεραιὲ παλαιγενές, εἰ γὰρ Ἀθήνη</l>
        <l n="562">δοίη κάρτος ἐμοί, βελέων δ' ἀπερύκοι ἐρωήν:</l>
        <l n="563">τώ κεν ἔγωγ' ἐθέλοιμι παρεστάμεναι καὶ ἀμύνειν</l>
        <l n="564">Πατρόκλῳ: μάλα γάρ με θανὼν ἐσεμάσσατο θυμόν.</l>
        <l n="565">ἀλλ' Ἕκτωρ πυρὸς αἰνὸν ἔχει μένος, οὐδ' ἀπολήγει 565</l>
        <l n="566">χαλκῷ δηϊόων: τῷ γὰρ Ζεὺς κῦδος ὀπάζει.</l>
        <l n="567">ὣς φάτο, γήθησεν δὲ θεὰ γλαυκῶπις Ἀθήνη,</l>
        <l n="568">ὅττί ῥά οἱ πάμπρωτα θεῶν ἠρήσατο πάντων.</l>
        <l n="569">ἐν δὲ βίην ὤμοισι καὶ ἐν γούνεσσιν ἔθηκε,</l>
        <l n="570">καί οἱ μυίης θάρσος ἐνὶ στήθεσσιν ἐνῆκεν, 570</l>
        <l n="571">ἥ τε καὶ ἐργομένη μάλα περ χροὸς ἀνδρομέοιο</l>
        <l n="572">ἰσχανάᾳ δακέειν, λαρόν τέ οἱ αἷμ' ἀνθρώπου:</l>
        <l n="573">τοίου μιν θάρσευς πλῆσε φρένας ἀμφὶ μελαίνας,</l>
        <l n="574">βῆ δ' ἐπὶ Πατρόκλῳ, καὶ ἀκόντισε δουρὶ φαεινῷ.</l>
        <l n="575">ἔσκε δ' ἐνὶ Τρώεσσι Ποδῆς υἱὸς Ἠετίωνος 575</l>
        <l n="576">ἀφνειός τ' ἀγαθός τε: μάλιστα δέ μιν τίεν Ἕκτωρ</l>
        <l n="577">δήμου, ἐπεί οἱ ἑταῖρος ἔην φίλος εἰλαπιναστής:</l>
        <l n="578">τόν ῥα κατὰ ζωστῆρα βάλε ξανθὸς Μενέλαος</l>
        <l n="579">ἀί̈ξαντα φόβον δέ, διὰ πρὸ δὲ χαλκὸν ἔλασσε:</l>
        <l n="580">δούπησεν δὲ πεσών: ἀτὰρ Ἀτρεί̈δης Μενέλαος 580</l>
        <l n="581">νεκρὸν ὑπ' ἐκ Τρώων ἔρυσεν μετὰ ἔθνος ἑταίρων.</l>
        <l n="582">Ἕκτορα δ' ἐγγύθεν ἱστάμενος ὄτρυνεν Ἀπόλλων</l>
        <l n="583">Φαίνοπι Ἀσιάδῃ ἐναλίγκιος, ὅς οἱ ἁπάντων</l>
        <l n="584">ξείνων φίλτατος ἔσκεν Ἀβυδόθι οἰκία ναίων:</l>
        <l n="585">τῷ μιν ἐεισάμενος προσέφη ἑκάεργος Ἀπόλλων: 585</l>
        <l n="586">Ἕκτορ τίς κέ σ' ἔτ' ἄλλος Ἀχαιῶν ταρβήσειεν;</l>
        <l n="587">οἷον δὴ Μενέλαον ὑπέτρεσας, ὃς τὸ πάρος γε</l>
        <l n="588">μαλθακὸς αἰχμητής: νῦν δ' οἴχεται οἶος ἀείρας</l>
        <l n="589">νεκρὸν ὑπ' ἐκ Τρώων, σὸν δ' ἔκτανε πιστὸν ἑταῖρον</l>
        <l n="590">ἐσθλὸν ἐνὶ προμάχοισι Ποδῆν υἱὸν Ἠετίωνος. 590</l>
        <l n="591">ὣς φάτο, τὸν δ' ἄχεος νεφέλη ἐκάλυψε μέλαινα,</l>
        <l n="592">βῆ δὲ διὰ προμάχων κεκορυθμένος αἴθοπι χαλκῷ.</l>
        <l n="593">καὶ τότ' ἄρα Κρονίδης ἕλετ' αἰγίδα θυσσανόεσσαν</l>
        <l n="594">μαρμαρέην, Ἴδην δὲ κατὰ νεφέεσσι κάλυψεν,</l>
        <l n="595">ἀστράψας δὲ μάλα μεγάλ' ἔκτυπε, τὴν δὲ τίναξε, 595</l>
        <l n="596">νίκην δὲ Τρώεσσι δίδου, ἐφόβησε δ' Ἀχαιούς.</l>
        <l n="597">πρῶτος Πηνέλεως Βοιώτιος ἦρχε φόβοιο.</l>
        <l n="598">βλῆτο γὰρ ὦμον δουρὶ πρόσω τετραμμένος αἰεὶ</l>
        <l n="599">ἄκρον ἐπιλίγδην: γράψεν δέ οἱ ὀστέον ἄχρις</l>
        <l n="600">αἰχμὴ Πουλυδάμαντος: ὃ γάρ ῥ' ἔβαλε σχεδὸν ἐλθών. 600</l>
        <l n="601">Λήϊτον αὖθ' Ἕκτωρ σχεδὸν οὔτασε χεῖρ' ἐπὶ καρπῷ</l>
        <l n="602">υἱὸν Ἀλεκτρυόνος μεγαθύμου, παῦσε δὲ χάρμης:</l>
        <l n="603">τρέσσε δὲ παπτήνας, ἐπεὶ οὐκέτι ἔλπετο θυμῷ</l>
        <l n="604">ἔγχος ἔχων ἐν χειρὶ μαχήσεσθαι Τρώεσσιν.</l>
        <l n="605">Ἕκτορα δ' Ἰδομενεὺς μετὰ Λήϊτον ὁρμηθέντα 605</l>
        <l n="606">βεβλήκει θώρηκα κατὰ στῆθος παρὰ μαζόν:</l>
        <l n="607">ἐν καυλῷ δ' ἐάγη δολιχὸν δόρυ, τοὶ δὲ βόησαν</l>
        <l n="608">Τρῶες: ὃ δ' Ἰδομενῆος ἀκόντισε Δευκαλίδαο</l>
        <l n="609">δίφρῳ ἐφεσταότος: τοῦ μέν ῥ' ἀπὸ τυτθὸν ἅμαρτεν:</l>
        <l n="610">αὐτὰρ ὃ Μηριόναο ὀπάονά θ' ἡνίοχόν τε 610</l>
        <l n="611">Κοίρανον, ὅς ῥ' ἐκ Λύκτου ἐϋκτιμένης ἕπετ' αὐτῷ:</l>
        <l n="612">πεζὸς γὰρ τὰ πρῶτα λιπὼν νέας ἀμφιελίσσας</l>
        <l n="613">ἤλυθε, καί κε Τρωσὶ μέγα κράτος ἐγγυάλιξεν,</l>
        <l n="614">εἰ μὴ Κοίρανος ὦκα ποδώκεας ἤλασεν ἵππους:</l>
        <l n="615">καὶ τῷ μὲν φάος ἦλθεν, ἄμυνε δὲ νηλεὲς ἦμαρ, 615</l>
        <l n="616">αὐτὸς δ' ὤλεσε θυμὸν ὑφ' Ἕκτορος ἀνδροφόνοιο:</l>
        <l n="617">τὸν βάλ' ὑπὸ γναθμοῖο καὶ οὔατος, ἐκ δ' ἄρ' ὀδόντας</l>
        <l n="618">ὦσε δόρυ πρυμνόν, διὰ δὲ γλῶσσαν τάμε μέσσην.</l>
        <l n="619">ἤριπε δ' ἐξ ὀχέων, κατὰ δ' ἡνία χεῦεν ἔραζε.</l>
        <l n="620">καὶ τά γε Μηριόνης ἔλαβεν χείρεσσι φίλῃσι 620</l>
        <l n="621">κύψας ἐκ πεδίοιο, καὶ Ἰδομενῆα προσηύδα:</l>
        <l n="622">μάστιε νῦν εἷός κε θοὰς ἐπὶ νῆας ἵκηαι:</l>
        <l n="623">γιγνώσκεις δὲ καὶ αὐτὸς ὅ τ' οὐκέτι κάρτος Ἀχαιῶν.</l>
        <l n="624">ὣς ἔφατ', Ἰδομενεὺς δ' ἵμασεν καλλίτριχας ἵππους</l>
        <l n="625">νῆας ἔπι γλαφυράς: δὴ γὰρ δέος ἔμπεσε θυμῷ. 625</l>
        <l n="626">οὐδ' ἔλαθ' Αἴαντα μεγαλήτορα καὶ Μενέλαον</l>
        <l n="627">Ζεύς, ὅτε δὴ Τρώεσσι δίδου ἑτεραλκέα νίκην.</l>
        <l n="628">τοῖσι δὲ μύθων ἦρχε μέγας Τελαμώνιος Αἴας:</l>
        <l n="629">ὢ πόποι ἤδη μέν κε καὶ ὃς μάλα νήπιός ἐστι</l>
        <l n="630">γνοίη ὅτι Τρώεσσι πατὴρ Ζεὺς αὐτὸς ἀρήγει. 630</l>
        <l n="631">τῶν μὲν γὰρ πάντων βέλε' ἅπτεται ὅς τις ἀφήῃ</l>
        <l n="632">ἢ κακὸς ἢ ἀγαθός: Ζεὺς δ' ἔμπης πάντ' ἰθύνει:</l>
        <l n="633">ἡμῖν δ' αὔτως πᾶσιν ἐτώσια πίπτει ἔραζε.</l>
        <l n="634">ἀλλ' ἄγετ' αὐτοί περ φραζώμεθα μῆτιν ἀρίστην,</l>
        <l n="635">ἠμὲν ὅπως τὸν νεκρὸν ἐρύσσομεν, ἠδὲ καὶ αὐτοὶ 635</l>
        <l n="636">χάρμα φίλοις ἑτάροισι γενώμεθα νοστήσαντες,</l>
        <l n="637">οἵ που δεῦρ' ὁρόωντες ἀκηχέδατ', οὐδ' ἔτι φασὶν</l>
        <l n="638">Ἕκτορος ἀνδροφόνοιο μένος καὶ χεῖρας ἀάπτους</l>
        <l n="639">σχήσεσθ', ἀλλ' ἐν νηυσὶ μελαίνῃσιν πεσέεσθαι.</l>
        <l n="640">εἴη δ' ὅς τις ἑταῖρος ἀπαγγείλειε τάχιστα 640</l>
        <l n="641">Πηλεί̈δῃ, ἐπεὶ οὔ μιν ὀί̈ομαι οὐδὲ πεπύσθαι</l>
        <l n="642">λυγρῆς ἀγγελίης, ὅτι οἱ φίλος ὤλεθ' ἑταῖρος.</l>
        <l n="643">ἀλλ' οὔ πῃ δύναμαι ἰδέειν τοιοῦτον Ἀχαιῶν:</l>
        <l n="644">ἠέρι γὰρ κατέχονται ὁμῶς αὐτοί τε καὶ ἵπποι.</l>
        <l n="645">Ζεῦ πάτερ ἀλλὰ σὺ ῥῦσαι ὑπ' ἠέρος υἷας Ἀχαιῶν, 645</l>
        <l n="646">ποίησον δ' αἴθρην, δὸς δ' ὀφθαλμοῖσιν ἰδέσθαι:</l>
        <l n="647">ἐν δὲ φάει καὶ ὄλεσσον, ἐπεί νύ τοι εὔαδεν οὕτως.</l>
        <l n="648">ὣς φάτο, τὸν δὲ πατὴρ ὀλοφύρατο δάκρυ χέοντα:</l>
        <l n="649">αὐτίκα δ' ἠέρα μὲν σκέδασεν καὶ ἀπῶσεν ὀμίχλην,</l>
        <l n="650">ἠέλιος δ' ἐπέλαμψε, μάχη δ' ἐπὶ πᾶσα φαάνθη: 650</l>
        <l n="651">καὶ τότ' ἄρ' Αἴας εἶπε βοὴν ἀγαθὸν Μενέλαον:</l>
        <l n="652">σκέπτεο νῦν Μενέλαε διοτρεφὲς αἴ κεν ἴδηαι</l>
        <l n="653">ζωὸν ἔτ' Ἀντίλοχον μεγαθύμου Νέστορος υἱόν,</l>
        <l n="654">ὄτρυνον δ' Ἀχιλῆϊ δαί̈φρονι θᾶσσον ἰόντα</l>
        <l n="655">εἰπεῖν ὅττι ῥά οἱ πολὺ φίλτατος ὤλεθ' ἑταῖρος. 655</l>
        <l n="656">ὣς ἔφατ', οὐδ' ἀπίθησε βοὴν ἀγαθὸς Μενέλαος,</l>
        <l n="657">βῆ δ' ἰέναι ὥς τίς τε λέων ἀπὸ μεσσαύλοιο,</l>
        <l n="658">ὅς τ' ἐπεὶ ἄρ κε κάμῃσι κύνας τ' ἄνδρας τ' ἐρεθίζων,</l>
        <l n="659">οἵ τέ μιν οὐκ εἰῶσι βοῶν ἐκ πῖαρ ἑλέσθαι</l>
        <l n="660">πάννυχοι ἐγρήσσοντες: ὃ δὲ κρειῶν ἐρατίζων 660</l>
        <l n="661">ἰθύει, ἀλλ' οὔ τι πρήσσει: θαμέες γὰρ ἄκοντες</l>
        <l n="662">ἀντίον ἀί̈σσουσι θρασειάων ἀπὸ χειρῶν,</l>
        <l n="663">καιόμεναί τε δεταί, τάς τε τρεῖ ἐσσύμενός περ:</l>
        <l n="664">ἠῶθεν δ' ἀπονόσφιν ἔβη τετιηότι θυμῷ:</l>
        <l n="665">ὣς ἀπὸ Πατρόκλοιο βοὴν ἀγαθὸς Μενέλαος 665</l>
        <l n="666">ἤϊε πόλλ' ἀέκων: περὶ γὰρ δίε μή μιν Ἀχαιοὶ</l>
        <l n="667">ἀργαλέου πρὸ φόβοιο ἕλωρ δηί̈οισι λίποιεν.</l>
        <l n="668">πολλὰ δὲ Μηριόνῃ τε καὶ Αἰάντεσσ' ἐπέτελλεν:</l>
        <l n="669">Αἴαντ' Ἀργείων ἡγήτορε Μηριόνη τε</l>
        <l n="670">νῦν τις ἐνηείης Πατροκλῆος δειλοῖο 670</l>
        <l n="671">μνησάσθω: πᾶσιν γὰρ ἐπίστατο μείλιχος εἶναι</l>
        <l n="672">ζωὸς ἐών: νῦν αὖ θάνατος καὶ μοῖρα κιχάνει.</l>
        <l n="673">ὣς ἄρα φωνήσας ἀπέβη ξανθὸς Μενέλαος,</l>
        <l n="674">πάντοσε παπταίνων ὥς τ' αἰετός, ὅν ῥά τέ φασιν</l>
        <l n="675">ὀξύτατον δέρκεσθαι ὑπουρανίων πετεηνῶν, 675</l>
        <l n="676">ὅν τε καὶ ὑψόθ' ἐόντα πόδας ταχὺς οὐκ ἔλαθε πτὼξ</l>
        <l n="677">θάμνῳ ὑπ' ἀμφικόμῳ κατακείμενος, ἀλλά τ' ἐπ' αὐτῷ</l>
        <l n="678">ἔσσυτο, καί τέ μιν ὦκα λαβὼν ἐξείλετο θυμόν.</l>
        <l n="679">ὣς τότε σοὶ Μενέλαε διοτρεφὲς ὄσσε φαεινὼ</l>
        <l n="680">πάντοσε δινείσθην πολέων κατὰ ἔθνος ἑταίρων, 680</l>
        <l n="681">εἴ που Νέστορος υἱὸν ἔτι ζώοντα ἴδοιτο.</l>
        <l n="682">τὸν δὲ μάλ' αἶψ' ἐνόησε μάχης ἐπ' ἀριστερὰ πάσης</l>
        <l n="683">θαρσύνονθ' ἑτάρους καὶ ἐποτρύνοντα μάχεσθαι,</l>
        <l n="684">ἀγχοῦ δ' ἱστάμενος προσέφη ξανθὸς Μενέλαος:</l>
        <l n="685">Ἀντίλοχ' εἰ δ' ἄγε δεῦρο διοτρεφὲς ὄφρα πύθηαι 685</l>
        <l n="686">λυγρῆς ἀγγελίης, ἣ μὴ ὤφελλε γενέσθαι.</l>
        <l n="687">ἤδη μὲν σὲ καὶ αὐτὸν ὀί̈ομαι εἰσορόωντα</l>
        <l n="688">γιγνώσκειν ὅτι πῆμα θεὸς Δαναοῖσι κυλίνδει,</l>
        <l n="689">νίκη δὲ Τρώων: πέφαται δ' ὤριστος Ἀχαιῶν</l>
        <l n="690">Πάτροκλος, μεγάλη δὲ ποθὴ Δαναοῖσι τέτυκται. 690</l>
        <l n="691">ἀλλὰ σύ γ' αἶψ' Ἀχιλῆϊ θέων ἐπὶ νῆας Ἀχαιῶν</l>
        <l n="692">εἰπεῖν, αἴ κε τάχιστα νέκυν ἐπὶ νῆα σαώσῃ</l>
        <l n="693">γυμνόν: ἀτὰρ τά γε τεύχε' ἔχει κορυθαίολος Ἕκτωρ.</l>
        <l n="694">ὣς ἔφατ', Ἀντίλοχος δὲ κατέστυγε μῦθον ἀκούσας:</l>
        <l n="695">δὴν δέ μιν ἀμφασίη ἐπέων λάβε, τὼ δέ οἱ ὄσσε 695</l>
        <l n="696">δακρυόφι πλῆσθεν, θαλερὴ δέ οἱ ἔσχετο φωνή.</l>
        <l n="697">ἀλλ' οὐδ' ὧς Μενελάου ἐφημοσύνης ἀμέλησε,</l>
        <l n="698">βῆ δὲ θέειν, τὰ δὲ τεύχε' ἀμύμονι δῶκεν ἑταίρῳ</l>
        <l n="699">Λαοδόκῳ, ὅς οἱ σχεδὸν ἔστρεφε μώνυχας ἵππους.</l>
        <l n="700">τὸν μὲν δάκρυ χέοντα πόδες φέρον ἐκ πολέμοιο 700</l>
        <l n="701">Πηλεί̈δῃ Ἀχιλῆϊ κακὸν ἔπος ἀγγελέοντα.</l>
        <l n="702">οὐδ' ἄρα σοὶ Μενέλαε διοτρεφὲς ἤθελε θυμὸς</l>
        <l n="703">τειρομένοις ἑτάροισιν ἀμυνέμεν, ἔνθεν ἀπῆλθεν</l>
        <l n="704">Ἀντίλοχος, μεγάλη δὲ ποθὴ Πυλίοισιν ἐτύχθη:</l>
        <l n="705">ἀλλ' ὅ γε τοῖσιν μὲν Θρασυμήδεα δῖον ἀνῆκεν, 705</l>
        <l n="706">αὐτὸς δ' αὖτ' ἐπὶ Πατρόκλῳ ἥρωϊ βεβήκει,</l>
        <l n="707">στῆ δὲ παρ' Αἰάντεσσι θέων, εἶθαρ δὲ προσηύδα:</l>
        <l n="708">κεῖνον μὲν δὴ νηυσὶν ἐπιπροέηκα θοῇσιν</l>
        <l n="709">ἐλθεῖν εἰς Ἀχιλῆα πόδας ταχύν: οὐδέ μιν οἴω</l>
        <l n="710">νῦν ἰέναι μάλα περ κεχολωμένον Ἕκτορι δίῳ: 710</l>
        <l n="711">οὐ γάρ πως ἂν γυμνὸς ἐὼν Τρώεσσι μάχοιτο.</l>
        <l n="712">ἡμεῖς δ' αὐτοί περ φραζώμεθα μῆτιν ἀρίστην,</l>
        <l n="713">ἠμὲν ὅπως τὸν νεκρὸν ἐρύσσομεν, ἠδὲ καὶ αὐτοὶ</l>
        <l n="714">Τρώων ἐξ ἐνοπῆς θάνατον καὶ κῆρα φύγωμεν.</l>
        <l n="715">τὸν δ' ἠμείβετ' ἔπειτα μέγας Τελαμώνιος Αἴας: 715</l>
        <l n="716">πάντα κατ' αἶσαν ἔειπες ἀγακλεὲς ὦ Μενέλαε:</l>
        <l n="717">ἀλλὰ σὺ μὲν καὶ Μηριόνης ὑποδύντε μάλ' ὦκα</l>
        <l n="718">νεκρὸν ἀείραντες φέρετ' ἐκ πόνου: αὐτὰρ ὄπισθε</l>
        <l n="719">νῶϊ μαχησόμεθα Τρωσίν τε καὶ Ἕκτορι δίῳ</l>
        <l n="720">ἶσον θυμὸν ἔχοντες ὁμώνυμοι, οἳ τὸ πάρος περ 720</l>
        <l n="721">μίμνομεν ὀξὺν Ἄρηα παρ' ἀλλήλοισι μένοντες.</l>
        <l n="722">ὣς ἔφαθ', οἳ δ' ἄρα νεκρὸν ἀπὸ χθονὸς ἀγκάζοντο</l>
        <l n="723">ὕψι μάλα μεγάλως: ἐπὶ δ' ἴαχε λαὸς ὄπισθε</l>
        <l n="724">Τρωϊκός, ὡς εἴδοντο νέκυν αἴροντας Ἀχαιούς.</l>
        <l n="725">ἴθυσαν δὲ κύνεσσιν ἐοικότες, οἵ τ' ἐπὶ κάπρῳ 725</l>
        <l n="726">βλημένῳ ἀί̈ξωσι πρὸ κούρων θηρητήρων:</l>
        <l n="727">ἕως μὲν γάρ τε θέουσι διαρραῖσαι μεμαῶτες,</l>
        <l n="728">ἀλλ' ὅτε δή ῥ' ἐν τοῖσιν ἑλίξεται ἀλκὶ πεποιθώς,</l>
        <l n="729">ἄψ τ' ἀνεχώρησαν διά τ' ἔτρεσαν ἄλλυδις ἄλλος.</l>
        <l n="730">ὣς Τρῶες εἷος μὲν ὁμιλαδὸν αἰὲν ἕποντο 730</l>
        <l n="731">νύσσοντες ξίφεσίν τε καὶ ἔγχεσιν ἀμφιγύοισιν:</l>
        <l n="732">ἀλλ' ὅτε δή ῥ' Αἴαντε μεταστρεφθέντε κατ' αὐτοὺς</l>
        <l n="733">σταίησαν, τῶν δὲ τράπετο χρώς, οὐδέ τις ἔτλη</l>
        <l n="734">πρόσσω ἀί̈ξας περὶ νεκροῦ δηριάασθαι.</l>
        <l n="735">ὣς οἵ γ' ἐμμεμαῶτε νέκυν φέρον ἐκ πολέμοιο 735</l>
        <l n="736">νῆας ἔπι γλαφυράς: ἐπὶ δὲ πτόλεμος τέτατό σφιν</l>
        <l n="737">ἄγριος ἠύ̈τε πῦρ, τό τ' ἐπεσσύμενον πόλιν ἀνδρῶν</l>
        <l n="738">ὄρμενον ἐξαίφνης φλεγέθει, μινύθουσι δὲ οἶκοι</l>
        <l n="739">ἐν σέλαϊ μεγάλῳ: τὸ δ' ἐπιβρέμει ἲς ἀνέμοιο.</l>
        <l n="740">ὣς μὲν τοῖς ἵππων τε καὶ ἀνδρῶν αἰχμητάων 740</l>
        <l n="741">ἀζηχὴς ὀρυμαγδὸς ἐπήϊεν ἐρχομένοισιν:</l>
        <l n="742">οἳ δ' ὥς θ' ἡμίονοι κρατερὸν μένος ἀμφιβαλόντες</l>
        <l n="743">ἕλκωσ' ἐξ ὄρεος κατὰ παιπαλόεσσαν ἀταρπὸν</l>
        <l n="744">ἢ δοκὸν ἠὲ δόρυ μέγα νήϊον: ἐν δέ τε θυμὸς</l>
        <l n="745">τείρεθ' ὁμοῦ καμάτῳ τε καὶ ἱδρῷ σπευδόντεσσιν: 745</l>
        <l n="746">ὣς οἵ γ' ἐμμεμαῶτε νέκυν φέρον. αὐτὰρ ὄπισθεν</l>
        <l n="747">Αἴαντ' ἰσχανέτην, ὥς τε πρὼν ἰσχάνει ὕδωρ</l>
        <l n="748">ὑλήεις πεδίοιο διαπρύσιον τετυχηκώς,</l>
        <l n="749">ὅς τε καὶ ἰφθίμων ποταμῶν ἀλεγεινὰ ῥέεθρα</l>
        <l n="750">ἴσχει, ἄφαρ δέ τε πᾶσι ῥόον πεδίον δὲ τίθησι 750</l>
        <l n="751">πλάζων: οὐδέ τί μιν σθένεϊ ῥηγνῦσι ῥέοντες:</l>
        <l n="752">ὣς αἰεὶ Αἴαντε μάχην ἀνέεργον ὀπίσσω</l>
        <l n="753">Τρώων: οἳ δ' ἅμ' ἕποντο, δύω δ' ἐν τοῖσι μάλιστα</l>
        <l n="754">Αἰνείας τ' Ἀγχισιάδης καὶ φαίδιμος Ἕκτωρ.</l>
        <l n="755">τῶν δ' ὥς τε ψαρῶν νέφος ἔρχεται ἠὲ κολοιῶν 755</l>
        <l n="756">οὖλον κεκλήγοντες, ὅτε προί̈δωσιν ἰόντα</l>
        <l n="757">κίρκον, ὅ τε σμικρῇσι φόνον φέρει ὀρνίθεσσιν,</l>
        <l n="758">ὣς ἄρ' ὑπ' Αἰνείᾳ τε καὶ Ἕκτορι κοῦροι Ἀχαιῶν</l>
        <l n="759">οὖλον κεκλήγοντες ἴσαν, λήθοντο δὲ χάρμης.</l>
        <l n="760">πολλὰ δὲ τεύχεα καλὰ πέσον περί τ' ἀμφί τε τάφρον 760</l>
        <l n="761">φευγόντων Δαναῶν: πολέμου δ' οὐ γίγνετ' ἐρωή.</l>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
